% source: https://melusine.eu.org/syracuse/B/BaseCollege/Sixieme/repro/plaisir/exo26.tex
\textcolor{colorPrim}{\bfseries Étoile à six branches incurvées}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.4\columnwidth]{fig05.pdf}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Trace deux droites perpendiculaires $(d)$ et $(d_1)$. Elles se coupent en $O$.
  \item Sur la droite $(d)$, place deux points $A$ et $G$ tel que $AO=7$~cm et $GO=7$~cm.
  \item Sur la droite $(d_1)$, place deux points $J$ et $D$ tel que $JO=7$~cm et $DO=7$~cm.
  \item Reporte, sur le cercle à partir de $A$, six fois le rayon : on obtient les points $C,E,I,K$. Vérifie que l'on passe en $G$ et $A$.
  \item Reporte, sur le cercle à partir de $D$, six fois le rayon : on obtient les points $F,H,L,B$. Vérifie que l'on passe en $J$ et $D$.
  \item Trace les triangles $AEI$ et $CGK$.
  \item Trace les arcs de cercles de centre $A$, $C$, $E$,\ldots de rayon 7~cm qui vont de $K$, $A$, $C$,\ldots à $O$.
  \item Trace les arcs de cercles de centre $B$, $D$, $F$,\ldots de rayon $AB$ qui vont de $A$, $C$, $E$,\ldots aux côtés des deux triangles. On obtient les points $M$, $N$, $P$,\ldots
  \item Trace les arcs de cercles de centres $F$, $H$, $J$,\ldots de rayon $FC$ qui vont de $B$ à $M$, $E$ à $N$,\ldots
  \item Trace les arcs de cercles de centres $M$, $N$, $P$,\ldots de rayon $MO$ qui vont de $P$, $M$, $N$,\ldots à $O$.
  \item Efface les noms des différents points et droites puis quelques traits de construction\ldots
  \item \ldots puis colorie la figure.
  \end{enumerate}